%@Titre: Créteil -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Dans un repère orthonormé $(O,\,I,\, J)$ du plan, d'unité 1
centimètre, placer les points :\par
$A(1;5),\,B(3;-1)$
\item Déterminer par le calcul une équation de la droite $(AB)$.
\item Calculer les coordonnées du point $M$ milieu du segment $[AB]$,
et placer $M$ sur la figure.
\item Tracer la droite $(d)$ d'équation $y=\dfrac13x+\dfrac43$.
\item Le point $M$ se trouve-t-il sur la droite $(d)$? Justifier la
réponse par le calcul.
\item Démontrer que les droites $(d)$ et $(AB)$ sont perpendiculaires.
\item Placer le point $C(-3;2)$. Que représente la droite $(CM)$ pour
le triangle $ABC$?
\item Déterminer une équation de la droite $(CM)$.
\end{myenumerate}